+++
title = "Mapeado Colaborativo: Mapas por y para la ciudadanía"
publishDate = 2019-10-08T10:00:06+02:00  # Schedule page publish date.
draft = false

# Talk start and end times.
#   End time can optionally be hidden by prefixing the line with `#`.
date = 2019-10-19T16:30:00+02:00
date_end = 2019-10-19T20:30:00+02:00

# Authors. Comma separated list, e.g. `["Bob Smith", "David Jones"]`.
authors = ["carlos-camara"]

# Abstract and optional shortened version.
abstract = ""
summary = ""

# Name of event and optional event URL.
event = "II Jornades de Cartografies Col·laboratives"
event_url = ""

# Location of event.
location = "Centre Cultural Albareda. Barcelona"

# Is this a selected talk? (true/false)
selected = false

# Projects (optional).
#   Associate this talk with one or more of your projects.
#   Simply enter the filename of your project file in `content/project/`.
#   E.g. `projects = ["deep-learning.md"]` references `content/project/deep-learning.md`.
#   Otherwise, set `projects = []`.
projects = ["mapeado-colaborativo"]

# Tags (optional).
#   Set `tags = []` for no tags, or use the form `tags = ["A Tag", "Another Tag"]` for one or more tags.
tags = ["OpenStreetMap"]

# Links (optional).
url_pdf = ""
url_slides = "https://slides.carloscamara.es/2019-10-19-cartografies-collaboratives/"
url_video = "https://youtu.be/jg1hXJMdJRo?t=7535"
url_code = ""

# Does the content use math formatting?
math = false

# Does the content use source code highlighting?
highlight = true

# Featured image
# To use, add an image named `featured.jpg/png` to your page's folder.
[image]
  placement = 2
  # Caption (optional)
  caption = ""

  # Focal point (optional)
  # Options: Smart, Center, TopLeft, Top, TopRight, Left, Right, BottomLeft, Bottom, BottomRight
  focal_point = "Smart"

+++

El pasado 19 de octubre estuve en representación de [Mapeado Colaborativo](https://mapcolabora.org), junto a otras 4 experiencias más,  en las **II Jornadas de Cartografías Colaborativas**, organizada por [Raons Públiques](https://raons.coop/), explicando qué hacemos cada uno de nosotros para impulsar procesos de transformación urbana a través de cartografías colaborativas. En la sesión explicaré qué es Mapeado Colaborativo y qué acciones y proyectos hacemos (poniéndo énfasis en el proyecto de Zaragoza Accesible).

{{< gallery >}}

Del Blog de [Raons Públiques](https://raons.coop/):

>El  próximo 19 de octubre en el Centro Cultural Albareda del Poble Sec, organizaremos la II Jornada de Cartografías Colaborativas. En esta segunda esta jornada queremos generar un espacio de encuentro entre diferentes especialistas, colectivos y vecinos y vecinas de la ciudad para reflexionar sobre cartografías colaborativas utilizadas en procesos de transformación urbana. En este caso, a diferencia del año pasado donde habían experiencias más centradas en herramientas digitales, hemos invitado a ejemplos con metodologías presenciales y que intentan generar cambios o en las comunidades.
>
>Este año hemos invitado a cinco experiencias:
>
>**[Col·lectiu Punt 6.](http://www.punt6.org/)**
>El Col·lectiu Punt 6 es una cooperativa especializada en urbanismo y arquitectura desde una perspectiva feminista que utiliza el mapeo colaborativo como herramienta en diversos procesos vinculados a la transformación de la ciudad desde la perspectiva de género. Las hemos invitado para que nos expliquen algunas herramientas de mapeo en clave de diagnóstico de género.
>
>**[Teixidora.](https://www.teixidora.net/wiki/%C2%B7%C2%B7%C2%B7)**
>Teixidora es un proyecto participativo para recoger conocimiento generado en charlas y acontecimientos, compartir documentación, explorar conexiones, relacionar entre sí los debates y actividad y cartografiar actores (en general en el ámbito tecnosocial y las temáticas que interseccionen), haciendo hincapié en las perspectivas éticas y emancipadoras, dando visibilidad a las aportaciones críticas. Hemos ensayado varias herramientas y metodologías para documentar el que se hace y contextualizarlo.
>
>**[Mapeado Colaborativo.](https://mapcolabora.org)**
>Mapeado colaborativo se define como un espacio para la creación de mapas colaborativos al servicio de la ciudadanía y como herramientas para la toma de decisiones, compartir experiencias y configurar la forma a través de la que observamos la realidad. Por ejemplo han realizado un proyecto para la mejora de la accesibilidad en la ciudad de Zaragoza, combinando observaciones presenciales con herramientas de mapeo en línea.
>
>**Mapa Taula Urbanisme Veïnal de Barcelona.**
>La TUVB aprovechará estas jornadas para presentar la herramienta de mapeo en línea de reivindicaciones vecinales, que quiere servir como plataforma para recopilar todos aquellos conflictos urbanos y reivindicaciones realizadas en la ciudad de Barcelona relacionados con procesos de transformación urbana.
>
>**[Living Maps.](https://www.livingmaps.org/)**
>Living maps es una red de investigadores, activistas comunitarios, artistas establecida en Londres que tiene como objetivo fomentar el uso de los mapas colaborativos como herramientas de cambio social, fomentar la reflexión y el debate, la participación pública y formas creativas de acciones comunitarias. Especialmente nos presentarán el Atlas ciudadano de Londres, en el que se implementaron diversas técnicas de mapeos colaborativos con el objetivo de recoger la visión ciudadana para complementar la redacción del Plan de Londres 2050.
>
>La jornada será entre las 16.30 y las 20.30 horas.
>Agradecemos que si estáis interesados / as en participar en la jornada se apunte a través del [siguiente formulario](https://forms.gle/434pJHSiSYjuJKfw8).
>
>Os esperamos!
